「養魚」想問下我條魚咩事

有幾條藍戰狗幼魚身上有出左紅點
有條今朝仲要死埋
然後發現佢身上既紅點係抹得甩，懷疑係血黎
有紅點既幼魚已經隔離左
Google過都唔肯定唔到係咩事
有冇人知係咩事

Hemorrhagic septicemia

Physical/Behavioral Signs/Symptoms:
A variety of different symptoms may occur, though some fish exhibit no external symptoms
Hemorrhaging of internal organs, skin and muscle
Bulging eyes
Bloated abdomens
Bruised-looking, reddish tints to eyes, skin, gills and fins
Open sores
Abnormal behavior

Cause:
Infection that is brought into aquariums by fish already infected with a deadly virus called Viral hemorrhagic septicemia virus (VHSV or VHSv).

Treatment:
There is no known cure for this virus. Sometimes treating secondary infections with wide spectrum antibiotics or general use treatments like Tetra Lifeguard® will reduce mortality. Add one tablet Lifeguard to each 5 gallons and treat 5 consecutive days. Remove activated carbon and conduct a partial water change in between treatments.

Note: Always remove activated carbon before administering any treatments.

魚仔唔受得重藥
唯有落藍藥水
溫度調高D
唔好喂嘢食

自己問佢啦 我地又唔識佢

去金魚舖問賣魚佬仲快
但不外乎都係叫你換水滴藥水

唔係掛咁大鑊
可能之前細細條陣養得太密
跟著突然大得太快

好試下先
藍藥水個份量應該點落好 唔係好拿捏到
唔該曬你地

問左啦 佢又唔明我講咩 我又唔明佢講咩

所以先上黎問巴打絲打

買過條啦問問問

有乜嘢想問？

浸藥水, 不過好大機會條魚受唔到.... 博一博. .

巴打D魚好生猛好靚仔咁
如果用個杯仔裝開佢 應該比幾多藍藥水黎浸佢

準備試下浸, 不過成日好驚用得太多藥水

我本職係金魚佬
因為藍藥水唔同牌子唔同濃度
最好係睇色同埋用dropper慢慢滴
滴到個杯仔入面嘅水微藍就可以

你好嗎？
魚：...........
我屌你老母呀做咩唔應我
魚：...........

好 試下先 唔該巴打
除左呢樣仲有咩可以試下做
同埋我發覺我係屋企打理幾個魚缸已經好辛苦好多野做
好想知你地咁多個缸咁多魚係點搞

有無試過搵傳心師

冇錯就係咁
我日日都係咁對住個魚缸自言自語
成個弱智仔咁

Just pray
早上9點返到黎就換水同埋洗過濾
玩足4-5個鐘
但係我哋有幾缸舊水
隨時都可以fill 落去啲魚缸

佢有少少抑鬱
建議每晚同佢傾下計

有諗過
有冇介紹

勁
我幾日換一次已經覺得好攰
同埋浸藥有冇話浸幾耐到

哥你會唔會就係動物傳心師
btw佢就係今朝死左果條

浸48hr 之後換水1/4再落多次